Утилита `fsadm` проверяет или изменяет размер файловой системы на устройстве (может быть также `dm-crypt` зашифрованным устройством). Она старается использовать один и тот же API для файловой системы ext2, ext3, ext4, ReiserFS и XFS.

# СИНТАКСИС

	fsadm [параметры] check device
	fsadm [парметры] resize device [new_size]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-e|--ext-offline` - Размонтировать файловую систему ext2/ext3/ext4 перед выполнением изменения размера.
- `-n|--dry-run` - Выводить команды без их выполнения.
- `-y|--yes` - Отвечать "да" на любые запросы.
- `new_size[B|K|M|G|T|P|E]` - Абсолютное количество блоков файловой системы, которые должны быть в файловой системе, или абсолютный размер с использованием суффикса (в степени 1024). Если значение `new_size` не указано, используется все устройство.
